
                      El argumento de la magia siempre o casi siempre tiene un éxito asegurado y esta primera entrega bien lo representa. Sí, es bastante infantil pero también tierna y cautivadora para cualquier público. Desde un primer momento los protagonistas saben llegar al espectador con interpretaciones sorprendentes para la corta edad que tienen. No se ha reparado en gastos en localizaciones, vestuario y efectos especiales siendo la ambientación una auténtica maravilla. En esta primera película se nos hace una introducción al mundo de la magia y a la preparación de Harry al que incorporan a la gran escuela de Hogwarts en la que hace muy buenos amigos y otros cuantos detractores. Se nos guía con un ligero tour por la escuela, visitando algunas de sus clases, místicas materias impartidas y peculiares profesores. La piedra filosofal es un añadido más, la cual es el primero de los grandes misterios y retos que alberga esta gran saga.
        
            